林鄭只有兩條路 - 馮睎乾

林鄭只有兩條路 - 馮睎乾

昨日《金融時報》引述消息人士，指北京有意撤換林鄭月娥，只要習近平一點頭，新特首將在明年三月上任，屆時「月娥之亂」就會結束，而林太亦可再考第一，兼連中三元，成為「最快完成任期的特首」、「民望跌幅最高的特首」和「催生最強抗爭的特首」──這個「最快、最高、最強」的紀錄，暗合奧林匹克格言"Citius, Altius, Fortius"（更快，更高，更強），實在是香港人的驕傲。

消息我相信是真的，但和假的也分別不大。為什麼呢？兩個理由。第一，《金融時報》原文說："The people said that if Xi Jinping, China's president, decided to go ahead, Ms Lam's successor would be installed by March […]"「如果（if）習近平決定去馬」，林鄭就會下台──那麼習近平決定了沒有？一看到"if"字，就知道沒驚天大秘密了，因為最關鍵的一塊拼圖，消息人士並未提供。

第二，消息人士說，待香港穩定後，中央才決定是否換馬，以免予人感覺，是北京向抗爭者屈服。結合以上「三月換馬」的消息，我們很自然推出一個結論：按照中央「劇本」，明年三月香港必已「止暴制亂」了。咦，除非北京是抗爭大台，否則他們哪來的自信，肯定明年春暖花開之時，就是香港回復平靜之日呢？若到時依然動盪，又如何？

由此可見，即使北京確有計劃「光復香港，林鄭革職」，但最後決定仍是未知之數，這消息說了等於沒說，真假也分別不大。按中共一貫做法，刻意放風不過為了試水溫。難道林鄭下台，民憤就能平息？我很懷疑。

假如習近平受不了林鄭的「剋主命」，決定換馬，那只是滿足他的個人訴求，跟「五大訴求」無關。林鄭在今天的角色，好比2003年那位把沙士引進香港的中山大學教授，她和他都是「禍根」，但移除禍根，不等於解決了問題。你事後把「沙士教授」驅逐出境，疫症也會照樣蔓延；同理，林鄭已引發了比沙士更嚴重的災難，她的去留根本無關宏旨。

從紫微斗數角度看，林鄭明年步入巨門，見太陽化祿，一明一暗張力極大。這代表什麼呢？她前面有兩條路：一、若留任特首，極可能得抑鬱症，要在人前強顏歡笑，生不如死；二、若退隱江湖，則可保內心平安。但要成功辭職，林太至少必先解決「警暴」和「警黑」問題，讓社會穩定下來。到底是黑社會和警察的福祉重要，抑或自己的精神健康重要呢？條路自己揀，仆街唔好喊。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

林鄭係丑時出世

解決製造問題的人？

唔想林鄭走呀
佢走 大家會覺得好似成功咗一半
唔該留低 集怨氣
最好到有雙普選
至少都頂到立法會選舉呀
無咗個頭號敵人
好驚大家會洩咗道氣

係。。。如果佢走運動就會完，而訴求係唔會落實